路政署署長 下午5時就珠澳大橋人工島 防波堤事宜見傳媒

路政署署長鍾錦華將於下午5時會見傳媒，簡報有關港珠澳大橋主橋人工島防波堤的事，署方首席政府工程師江大榮亦會出席。 鍾錦華昨日曾到珠海，與港珠澳大橋管理局會面，商討主橋人工島防波堤情況。

沒事兒沒事兒

估計內容：

係有心人士炒作

有專業工程師意見參考

特別個案 不能以其他類似項目作直接比較

已經成立專案部門 密切留意

個別事件，不作評論

~完~

留名完全一樣

不如話果度係新規劃既推填區啦

班仆街肯認錯咩

一定唔會

真係有事
追加1000億
港豬埋單

佔中問題
游b問題

無事

又話冇事,咁洗乜開記者會
鬼拍後尾枕

支那式科學及安全性

用埋哂d匪語乜乜性
都唔知up乜柒

如果跟官方話呢d特登又隨機既設計，點解要派人去同管理管傾
直接post工程圖則同完工果刻影既相出黎咪得

我地起野洗乜你班港豬教

有毒氣體對人類無害.jpg

死唔認錯

成立專責小組咪即係身有屎，
港共一定係做應聲蟲！
一定話冇問題！

沖散的防波堤沒有被沖散

沒事兒

條友係咪講緊島頭係唔使防波所以d 石冇咁高?

民眾喜迎油價上漲

其實啲石咁重有冇咁易沖得散

不存在

國內

咁記住唔好清理
等D遊客晌飛機上面見到晒你D世界級工程

哦

你睇放張相條友仔依家慘過屎
FD又DEL 條片又DEL
隨時回鄉證都收埋皮
真係放個事實出黎咩都唔洗講就定你罪
政府驚撚到瀨屎

個島頭D弱波石分明就墮左落去同散開晒 (低過周邊既石高度), 咁都話冇事真係冇人信, 睇下打多幾次風會點

cls 中文，乜野叫具科學性
有科學根據 下wa?

應該玩完

應該有問題la
一定出事

路政署署長鍾錦華指港珠澳大橋人工島防波堤沒有被沖散

具科學性同合理性完全唔知講緊咩，根本句野應該係“經視察後認為防波提安全，不存在被沖散情況”。睇一野就知興建防波提有科學跟據同埋設計合理，先係最唔科學

宜家咪即管唔好認
過幾個月一打風就現形啦

咁千祈咪撚執返啲石上去，睇吓黎緊夏天打幾個風之後點

邊個落order執返正 死全家

到時咪靜靜雞搵人執返, 你咬我食呀

到時:為免大眾人士誤解
已接照專業工程師指示 重新放置

不過睇落個位俾D島阻住應該問題唔大
問題係做到咁樣衰, 就算不規則都可以一行咁排
重話係世界級

唔係喎, 到時仲可以光明正大執返靚

幾個月後:千年一遇強風襲港(無假放)

防波堤被吹散 部門重伸 此為設計以外 不可控因素

重伸設計符合國際標準

不乜撚嘢存在情乜撚嘢況
成堆689廢話

"並非被沖散"咪得，證明香港人已被洗腦

路政署官員昨日到港珠澳大橋人工島，視察防波堤的情況，署長鍾錦華表示，防波堤設計具科學性、合理性和安全性，沒有出現被沖散的情況。 路政署首席政府工程師江大榮說，防波堤用了同一種扭工字塊，但在兩個不同地點、不同位置，有不同功能。他說，公眾可能誤解，以為防波堤受不住沖擊散落，但事實並非如此。 他說，一般會用100年一遇的水位作標準，但在西人工島的位置，選用300年一遇的水位，預計水位可高達9.5米。 江大榮又說，隨機安放防波堤在本港或美國的海岸保護工程，有用這個名詞，有特定用意，是建立海堤的特別方法。他解釋，會在約100平方米的海面內，擺放55個扭工字塊，扭工字塊會一個貼一個地擺放。

喂 工程師 你而家得一忽跟到設計

仲有好多位 放整齊 放錯左阿

總之就冇事啦 唔好質疑支那建築

「總之無問題啦，你地班友識舊石咩！」

由得佢地啦，期待死人畫面出現

指鹿為馬
快啲黎次十號波
睇下佢哋仲有咩好解釋

並非被沖散意思上好似有d 分別，表示係有散開，但並唔係被海浪沖散。依家他份野個意思係本身設計係咁，應該用"並沒有出現被沖散的情況"好d。

如果評論真係失實的話，洗撚開記招咩
欲蓋彌彰

篇文d用語，好明顯係大陸比改都唔改就直接出新聞

香港政府

無問題 最緊要之後你唔好汁番佢就得啦

係有隨機安放，但唔係好似而家咁求基放叫隨機安放
借隔黎post巴打圖

不如局方畀幅外國都係港豬噢咁既樣既相出黎

呢個 Post 有無相關專家出嚟講講
自己做醫生知道有啲嘢外人睇同內行睇係兩回事
但呢個政府真係 ……

Concrete armour units may be placed randomly or in a regular pattern, ..., while the more complex units depend upon the interlocking between units to
achieve the hydraulic stability. True random placing is difficult to achieve, and inevitably
results in some units not being as well interlocked as others. Although placing to a
predetermined layout is usually specified for interlocking units, this is also difficult to
achieve except under favourable conditions of good underwater visibility and calm seas.

from Port Work Design Manual

得啦無事呀嘛無人想知呀
等打風

而家呢個政治環境，其實就算政府點解釋都係有人唔信，正如就算戴耀庭真係冇主張港獨，建制點都係照批鬥佢。

中國製造 = 唔可信

其實已經無咩好講

唔明大家嬲咩

大家更應想佢冧橋

高鐵都係 最好高速出軌

100年一遇, 300年一遇……
用埋呢d字眼即係出緊事

照上面巴打咁提出
政府係刻意混淆視聽
將人地原本「固定位置但隨機角度擺放」嘅設計
講成係專登「隨機位置」
嚟掩飾被沖散嘅事實

死雞……

接軌

炒你老母車咩垃圾全家比狗屌啦

係
無問題，唔好 cap 水，唔好整
拿拿聲通車，等睇仆街爆大鑊

明明單獨一舊扭工字石係冇防波作用
係要靠扭工字呢個獨特形狀互相扣住先夠力
講到係刻意散開擺
但又解釋唔到有咩用
你起碼都吹吓咩擾流作用呀測試大浪呀咁啦
唔係以為咁樣噏兩句就交待咗

路政署署長鍾錦華表示，港珠澳大橋管理局主要負責日常工作，香港從高層次監管，而管理局屬於內地法人組織，本港亦派人出任其中一名副局長，負責監管工程的工作，由於主橋部分位於內地，需要跟從內地準則推展工作。 鍾錦華說，人工島處於外海，地理環境與本港隧道不同，不能作比較，管理局的設計意念是用扭工字塊作兩個功用，包括防波，另外將扭工字塊放在隧道上方是為了保護隧道，由於考慮重量因素，必須降低扭工字塊在水中的水平，因此作特殊處理。鍾錦華重申，扭工字塊擺放與設計圖一致，沒有需要修復。 另外路政署說，鍾錦華昨日曾進入人工島隧道視察，並無發現異樣。而根據不同時間包括去年天鴿吹襲前後所拍攝的相片顯示，人工島不同時間的形狀樣貌，署方觀察認為並無分別。

有資深土木工程師對政府的說法有保留，認為即使防波堤建成後的照片紀錄未顯示防波堤有移動，亦不代表水底的扭工字塊無移動過。 工程界立法會議員盧偉國就認為，應該相信政府的講法。

其實我唔係好明，睇相一粒粒好整齊咁放到好靚叫做隨機

路政署官員昨日到港珠澳大橋人工島視察防波堤，署長鍾錦華表示，雖然扭工字塊是隨機擺放，但亦需要按照一定密度，大橋管理局會定期目測，觀察扭工字塊有沒有較之前疏落或移到其他放置，如果有這些情況，管理局會量度及跟進。 鍾錦華說，以目測方式，當發現有問題再進行測量、檢視及保養，是國際慣常做法。他說，這樣一個大型項目，圖紙有數以萬張計，大橋管理局有必要每天根據圖紙，對承辦商監工，但本港路政署則無需要每天取得圖紙觀看，亦不會這樣做。 他說，港珠澳大橋屬國家級項目，施工標準特別高，一定不會低過三地任何一個地方的標準，他們是採用「就高不就低」的準則，即是哪一個地方的標準較高，就按較高的標準。 鍾錦華說，隨著隧道向下沉，扭工字塊亦跟隨走線，擺放得越來越深，所以從上空望下去，會越來越看不到扭工字塊，但其實扭工字塊是排到130米遠，用途是保護隧道。

路政署署長鍾錦華表示，港珠澳大橋管理局過去一年目測過人工島的防波堤及用作保護隧道的扭工字塊，都無發現有移動，而去年特大颱風天鴿的吹襲，已經過重大考驗，大家應有信心。 鍾錦華又說，項目設計圖是經過核實的2014年圖則，工程最終落實建設都按照有關圖則，他引述大橋管理局說，沒有修改過有關施工圖，亦沒有需要修復已擺放好的扭工字塊。

此地無銀

首席工程師咁講 賤民無資格講

整好返正傻仔

他說，這樣一個大型項目，圖紙有數以萬張計，大橋管理局有必要每天根據圖紙，對承辦商監工，但本港路政署則無需要每天取得圖紙觀看，亦不會這樣做。

咪唔好整，即刻通車lor 希望捱埋今個風季啦

係, 不過前提應該係要interlocking

信政府
如期通車

佢地企硬就最好，唔好偷偷地整

唔係想撐支那，但係百年一遇係統計學術語, 英文係 100 year event, 講緊每一年有1%機率發生

我信政府架
所以之後唔好修改佢
記得要繼續「保持原狀」
改咗正一仆街陷家產
生仔生女都冇屎急

香港已完